


\input{Preambulo} % Carga la configuración general del documento

% para la separacion entre el numero y el titulo en el ToC
%\usepackage{tocloft}
\advance\cftchapnumwidth 0.4em\relax
\advance\cftsecnumwidth 0.8em\relax
\advance\cftsubsecindent 0.5em\relax
\advance\cftsubsecnumwidth 0.5em\relax

\usepackage{titlesec}
\titleclass{\part}{top}
\titleformat{\part}[display]
{\huge\bfseries\centering}{\partname~\thepart}{0pt}{}
\titlespacing*{\part}{0pt}{40pt}{40pt}



\begin{document}

% para numeracion continua de tablas y figuras
\counterwithout{figure}{chapter}
\counterwithout{table}{chapter}
\counterwithout{lstlisting}{chapter}
	
\input{Portada}
\input{Licencia}
\input{Agradecimientos}

\frontmatter



%\include{Prologo}
%\include{Prefacio}
%\include{Agradecimientos}
%\input{Redefiniciones}


%\addtocontents{toc}{~\hfill\textbf{Página}\par} % Que aparezca la palabra en el índice
%\setcounter{secnumdepth}{4}
%\setcounter{tocdepth}{4}
%\cleardoublepage


% Encabezados y pies de pagina
%There are special commands containing details on the running page of the document.
%thepage 	number of the current page
%\leftmark 	current chapter name printed 
%\rightmark 	current section name printed 
%\chaptername 	the name chapter in the current language. If this is English, it will display %"Chapter"
%\thechapter 	current chapter number
%\thesection 	current section number

\pagestyle{plain}
%\fancyhf{}
%\setlength{\headheight}{15pt} 
%\fancyhead[LO]{\rightmark} % Print the nearest section name on the left side of odd pages
%\fancyhead[RE]{\leftmark} % Print the current chapter name on the right side of even pages

%\fancyhead[LE]{\nouppercase{\leftmark}} % Capítulo a la izquierda encabezado
%\fancyhead[RO]{\nouppercase{\rightmark}} % Sección a la derecha encabezado
%\fancyfoot[CE,CO]{\thepage} % Numero de página al margen del pie

%para meter un texto en la page de la parte

\begin{spacing}{1.0}
	\tableofcontents
\end{spacing}




%%% Aquí agregas tus documentos %%%%%
%%%                             %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\mainmatter
\cleardoublepage                     % 
\input{Formatos}
%\part*{Contextualización}
\include{Intro}

%\include{PartMarcoTeorico}
%%% portada e intro parte marco teórico
\addcontentsline{toc}{part}{MARCO TEÓRICO}
\part*{MARCO TEÓRICO}

\noindent\rule{4cm}{0.4pt}

Esta sección presentan los conceptos fundamentales sobre los que se basa esta tesis. Se realiza una introducción a la Criptografía Aplicada y su relación con la seguridad informática. Se introducen tópicos básicos de computación cuántica y su relación con los algoritmos criptográficos. Se introducen los fundamentos de criptografía post-cuántica, los algoritmos candidatos y su proceso de estandarización. Finalmente se presentan las dos implementaciones de software que se analizarán en adelante: OQS-OpenSSL y wolfSSL.

\input{Crypto}
\input{SSLTLS}
\input{QuantumComputing}
%\input{QuantumCrypto}
\input{PQCrypto}
\input{OQS}
%\include{ResistenciaCuantica}

%\include{PartDesarrollo}
%%% portada e intro parte de desarrollo
\addcontentsline{toc}{part}{DESARROLLO}
\part*{DESARROLLO}
\label{section:desarrollo}
\noindent\rule{4cm}{0.4pt}


En esta sección se realiza un análisis minucioso de la integración de la biblioteca liboqs provista por el proyecto OQS, con dos versiones de OpenSSL, v1.0.2 y v1.1.1, y las experimentaciones realizadas con dichas impementaciones. Un análisis similar se lleva a cabo con wolfSSL y su integración con NTRU. Finalmente se reseñan otras implementaciones no consideradas en el presente trabajo, algunas presentes al iniciar el desarrollo de esta tesis, y otras surgidas con posterioridad.

\input{OQS102}
\input{OQS111}
\input{OQS_experiment}
\input{OQS102_pruebas}
\input{OQS102_OpenVPN}
%\include{OQS102_https}
\input{OQS111_prueba}
\input{OQS111_apache}
\input{OQS111_nginx}
\input{OQS111_OpenVPN}
\input{WolfSSL}
\input{WolfSSL_httpsvpn}
\input{OtrasImplementaciones}

%\include{PartConclusiones}
%%% portada e intro parte conclusiones
\addcontentsline{toc}{part}{CONCLUSIONES}
\part*{CONCLUSIONES}
\noindent\rule{4cm}{0.4pt}

En esta sección se exponen las conclusiones surgidas de los análisis y experimentaciones realizados, y se mencionan algunas posibles líneas de investigación que surgen del presente trabajo.

\include{Conclusiones}

\backmatter
%\appendix

% Anexos
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\appendix
%\part{Anexos}
%\appendix
%\cleardoublepage
%\addappheadtotoc
%\appendixpage
%\addappheadtotoc 
%\include{Censo2010}

% Glosario de términos
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\printglossary[type=main,title={Glosario de Términos}]
%\printglossary[type=\acronymtype,title={Siglas}]


% LaTeX2e code generated by txt2tags 2.6 (http://txt2tags.org)
% cmdline: txt2tags 
%\printindex

%\cleardoublepage                     % 

% para igualar el espaciado entre las entradas de figs en el index de figs
\let\origaddvspace\addvspace
\renewcommand{\addvspace}[1]{}
\listoffigures  % Índice de figuras
%\cleardoublepage                     % 
\listoftables  % Sólo si tiene tablas o matrices
%\cleardoublepage                     % 

\clearpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Índice de algoritmos}
\lstlistoflistings

%\bibliographystyle{apalike-es}
\bibliography{Crypto}






%\part{Referencias}
% Bibiografia por tipo
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\cleardoublepage
%\chapter{Bibliografía}
%\printbibliography[heading=subbibliography,type=book,title={Libros}]
%\printbibliography[heading=subbibliography,type=article,title={Artículos}]
%\printbibliography[heading=subbibliography,type={proceedings},title={Memorias de Congresos}]
%\printbibliography[heading=subbibliography,type=thesis,title={Tesis}]
%\printbibliography[heading=subbibliography,type=report,title={Informes Técnicos}]
%\printbibliography[heading=subbibliography,type=online,title={Monografías}]

% Anexos

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\appendix
%%% esto no se si va
%\addappheadtotoc
%\appendixpage
%\addappheadtotoc 
%\addcontentsline{toc}{part}{APÉNDICES}
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%% para activar apendices descomentar estas lineas
%%\part*{Apéndices}
%%\appendix
%%\cleardoublepage

%%\begin{appendices}
%%	\include{Apendices}
%%\end{appendices}


\end{document}

